%@metapost:poitiers1997.mp
Un cube a des arêtes de 8~cm. Un cône de révolution a une base de
8~cm de diamètre et une hauteur de 8~cm.
$$\includegraphics{poitiers1997-2}$$
\begin{myenumerate}
\item Calculer le volume du cube.
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer la valeur exacte du volume du cône.
\item Quel est le volume du cône arrondi au cm$^3$ ?
\end{enumerate}
\item On place le cône à l'intérieur du cube. Occupe-t-il plus de 30\%
du volume du cube ? Justifier votre réponse.
\end{myenumerate}